[本地遊] 睇芒草, 唔一定要迫大東山, 禾秧坑上禾秧山都有

城門水塘起步, 上波羅壩自然教育徑, 跨過引水道, 然後就開始來料!
左轉上賞蠂園, 然後直上龍門郊遊徑, 再續走延長段...
連綿不絕既樓梯, 1.2公里內急升250米, 都幾辛苦下

來到400幾米高, 有個開揚位, 望到上面山頂有幾舊石, 就係一陣要上既禾秧山

行多四個字, 見到呢塊山洪警告牌, 其實就係禾秧坑澗口

不過我地見GPS偏差左少少, 於是繼續前行, 見到另一個澗口有絲帶, 於是就入去

越行條坑越細, 唔多對路...check下GPS原來偏離左禾秧坑, 於是搵位, 穿越密林橫移返去...
今次真係俾絲帶fake左, 浪費左我地三個字時間......

回望穿林來路

條路終於似樣D~
澗勢急速上陡, 每舊石都超級大舊, 爬起上來好吃力...

去到570米海拔左右, 終於有第一條長瀑, 名叫"奇石瀑", 因為左邊有舊巨石, 就咁浪住係度, 好想跌落來, 但點推都唔郁

天氣反常, 11月仲有30度, 最好就係攀下瀑, 俾山水沖下個身, 即刻涼浸浸~

無著防滑涼鞋既人, 技術無咁高既人, 就行旁邊山路上

仲有長瀑可攀, 好正~

一連串既長瀑, 就以呢個噴霧瀑作結, 流水由瀑頂石縫, 化作小水珠噴出, 好特別~
此瀑好難正攀, 右邊有山路上

上到瀑頂, 已經差不多700米高, 已經開始有芒草~

720米高度離澗, 穿越竹林隧道, 好彩唔刮腳

離開竹林後, 就會見到一大片芒草

上去禾秧山頂打卡

然後就落山...回望剛才的山頭

落山途中, 經過石天門, 又係時候爬下~
身手好又瘦既人, 可以爬入石天門, 然後由門既另一邊捐出來
我試過, 失敗左=.=

玩到超哂時, 之後沿山路高速爆落到圓玄學院, 結束行程

知就得喇 仲唔撚夠多人咩

根本周圍都係 係無腦港女先會一窩蜂去同一個地方打卡明明 大撚把世外桃園

等睇想後入最尾既男人

GAY

我諗呢條路都唔方會多人, 放心
禾秧坑係三星難度既澗, 涉及大量攀爬, 對技術同體力有一定要求
以此標準, 伯公坳上大東山係一星難度, 大眾化好多.

等陣有普通人跟住行出事

睇完post應該少咗好多人行

去鯉魚門睇算 輪椅都入得

樓主個po有浸廢中扮後生既香討味
有埋d icon就一流

一開波加番大隻紅字warning啦

你個呃like標題，啲人以為好易行跟你行出事點算
7百幾米高，算中長程，你寫番時間俾人預啦
陣間人睇完你post, 晏晝2點先出發就死得人啦

禾秧坑要玩埋下段先爽架嘛

其實條路一D都唔長, 我用GPS計過, 城門水塘出發, 上到山頂兜左個圈, 再落返圓玄學院, 都係7公里內.
最難係禾秧坑一段, 700米長行左2個鐘, 技術與體力缺一不可
其餘都係郊遊徑, 唔太難行.

btw, 我自己行城門水塘附近既石澗, 都係點幾兩點先出發, 出澗去返郊遊徑五點零六點, 夏天岩岩可以避開最曬既時候,

下段純林澗無潭無瀑, 不了.

個個都淨係識玩精華段嘅話
啲澗只會越嚟越密
到時想玩都無得玩

直程係廿年前廢中寫溯澗日誌果d語氣 可能樓主睇得多 學埋

我寫開technical野，見乜就直寫，文筆真係無乜，只求分享我既所見所聞。

通山都係唔明有乜好吹奏